<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<help_file>
<Language>Russian,Russian (Русский)</Language>
<PluginContents>Именованные директории</PluginContents>

<section title="Contents">
<title>Плагин для FAR "Именованные директории".</title>
<title>Версия <external name="RUS/VERSION"/>, <external name="RUS/DATE"/> </title>
<title><external name="RUS/COPYRIGHT"/> </title>
   Плагин для #Far# <link section="Prog">Именованные директории</link>.

   Плагин дополняет Far средствами быстрого доступа к выбранным
локальным, сетевым и виртуальным директориям. В #Far# эту возможность
уже реализуют <link section=":FolderShortcuts">Ссылки на папки</link>,
но их всего десять, что автору оказалось недостаточно.

   Первоначально, в основу работы плагина была положена идея
присваивать директории короткий, осмысленный псевдоним, который легко
запомнить и быстро набрать на клавиатуре.    
   Далее идея была усовершенствована - пользователю было позволено
вводить имя псевдонима не полностью. Плагин сам определял подходящие
варианты и предлагал выбрать нужный из списка. Пользователь лишь давал
ему "тонкий намек".
   После этого, совершенствование средств неточного поиска стало
приоритетным направлением в развитии плагина. Плагину была дана
возможность искать нужную директорию по маске, среди стандартных
директорий, в переменных среды, напрямую в файловой системе, в ключе
реестра и т.п. Соответствующие <link section="HowUseComandLine">средства 
для управления плагином</link> получил в свое распоряжение и пользователь.
   Для сокращения длины команд пользователю были предоставлены
<link section="Patterns">шаблоны команд</link>, позволяющие
задавать командам плагина отдельные префиксы.

   В идеале, пользователь, обладающий пусть даже очень смутным
представлением о требуемой директории, должен иметь возможность 
найти ее с помощью плагина #очень быстро#. И в настоящее время,
плагин в подавляющем большинстве случаев позволяет ему это сделать.
		
   Дополнительной функцией плагина является возможность
быстрого запуска программ (см. <link section="HowUse">Основные возможности</link> ). 
Стандартные средства неточного поиска позволяют
быстро найти требуемую программу, а возможность передавать в программу
параметры прямо из командной строки FAR делают эту функцию 
довольно удобной в повседневной работе.

   С плагином можно работать <link section="HowUseComandLine">из
командной строки</link> и через <link
section="HowUsePanel">виртуальную файловую панель</link>.

   Вопросы, замечания, а также пожелания и предложения пожалуйста
присылайте <link section="Author">автору</link> на e-mail: #<external
name="CONTACT_EMAIL_HELP"/># или пишите в issue tracker на сайте
плагина.
   Адрес плагина в Интернет #<external name="RAMMUS_WWW"/>#

   Автор благодарит Евгения Рошала и Far Group за FAR. 
Отличная программа, спасибо! 

   Кроме того, автор выражает глубокую признательность Антону Синицыну
и Joye.Ramone за неоценимую помощь в работе на плагином. Спасибо!

   Наконец, отдельное спасибо всем пользователям плагина - без вашей
поддержки новая версия плагина не увидела бы свет :)

   <link section="Reg">Дополнительные reg-файлы</link>
</section>

<section title="Prog">
<title>Плагин "Именованные директории"</title>
  Плагин разрабатывался как средство #максимально# быстрого доступа 
к #неограниченному# количеству директорий. 

  Предлагается часто используемым директориям сопоставить короткие, легко
запоминающиеся псевдонимы и через них переходить в директории. Например,
присвоив псевдонимы #pf# для "C:\Program Files" и #t# для "C:\Temp" можно
использовать команды #cd:pf# и #cd:t# для быстрого доступа в эти
директории. В виртуальной панели "Именованные директории" можно
просматривать и редактировать полный список псевдонимов.

  #Высокая скорость# работы, по мнению автора, достигается следующими путями:
  - В нужную директорию можно переключиться нажатием 5-6 клавиш (пр. cd:pf Enter).  
Хорошо известно, что короткие и часто используемые 
последовательности клавиш набираются очень быстро, #автоматически#. 
Причем даже теми, кто не владеет слепым методом печати (слова begin и end бъют все рекорды. 
Многие программисты набирают их, кажется, за миллисекунды).
  - #Поиск# нужного псевдонима осуществляется #в голове#. Нет необходимости
шарить просматривать список на экране.
  - Не обязательно вводить название псевдонима полностью - #достаточно#
набрать первые буквы названия псевдонима. Плагин
сам определит все подходящие псевдонимы и предложит их список - на выбор. 
    
<ss>"Оптимальный способ работы с плагином"</ss>
  Возможность вводить имена псевдонимов не полностью позволяет в качестве
псевдонимов использовать собственно имена директорий. Плагин поддерживает
даже специальную команду "cd::", предназначенную как раз для создания таких
псевдонимов. Такой подход определяет, по мнению автора, оптимальный способ
работы с плагином:
  - для #часто используемых директорий# можно создавать короткие 
#легко запоминающиеся псевдонимы#; 
  - для #других директорий# в качестве имени псевдонима можно 
указывать имя директории - тогда его не нужно запоминать; если 
потребуется перейти в эту директорию, #достаточно вспомнить ее имя#. 

 <link section="HowUseComandLine">Работа с плагином из командной строки</link>; 
 <link section="HowUsePanel">Работа в виртуальной панели</link>;
 <link section="NamedFolderPaths">Явные и неявные именованные директории</link>.
 <link section="Patterns">Шаблоны команд</link>.
</section>

  
<section title="HowUse">
<title>Основные возможности плагина.</title>

  Плагин позволяет создавать и удалять псевдонимы к 
<link section="NamedFolderPaths">локальным, 
сетевым и виртуальным директориям</link>. Псевдонимы можно
объединять в каталоги. Названия псевдонимов и каталогов могут 
содержать буквы, цифры и некоторые 
~другие символы~@NamesConstructionRules@


  Псевдонимы можно задавать #постоянные# и #временные#. 
Временные псевдонимы удаляются автоматически после перезагрузки компьютера.

  Плагин поддерживает работу <link section="HowUseComandLine">из командной
строки</link> и через <link section="HowUsePanel">виртуальную
панель</link>. Возможности, в сущности, одни и те же, но из командной
строки работа осуществляется несколько быстрее, а виртуальная панель
позволяет просмотреть и отредактировать #список# всех псевдонимов. И
конечно, через виртуальную панель удобнее работать с каталогами.

  Хотя плагин позволяет создавать псевдонимы к директориям открытым на
эмулируемых файловых панелях других плагинов, при этом необходимо вручную
указывать префикс командной строки, который открывает данный плагин. Не
очень удобно, но текущая версия FAR не поддерживает "межплагинное"
взаимодействие.

  Количество возможных псевдонимов ограничено только возможностями 
системного реестра. 

  Настроить работу плагина можно через <link section="Settings">меню 
конфигурации плагина</link>.
</section>


<section title="NamedFolderPaths">
<title>Пути к именованным директориям</title>
	Внимание: все сведения, касательно регулировки глубины поиска 
через метасимволы \\ и .., указанные в этом разделе, несколько устарели. 
После выхода NF 3.1 я этот раздел перепишу.. а пока, смотрите более 
актуальную информацию на сайте плагина в wiki: 
http://code.google.com/p/namedfolders/wiki/WIkiRelatedPathsRu

  Именованные директории могут задаваться явно (локальный путь, сетевой путь)
или неявно (локальный путь с применением метасимволов, переменная среды,
ключ реестра). Неявная форма записи заставляет плагин искать все подходящие
директории и предлагать пользователю выбрать требуемую через <link
section="MenuSelect">меню вариантов</link>.

<ss>Варианты именованных директорий</ss>
  #Локальный путь# - Пути к локальным директориям записываются 
стандартно в виде "c:\path1\path2".
  В путях можно использовать метасимволы FAR (?, * и символьные
классы [a-z, b]). Метасимвол * НЕ распространяется на вложенные
директории. Проще говоря, слеши не удовлетворяют "*". Однако, глубину
поиска можно регулировать - количеством слешей. Количество слешей
равно максимальному уровню вложенности директорий, среди которых
ведется поиск. Например, #c:\a# - искать директорию "a"
непосредственно на диске "c:\". c:\\a - искать директорию "a" в
директориях, расположенных на диске "c" и в директориях,
непосредственно в них вложенных. И т.д. 
  Можно также вести поиск в
обратном направлении (т.е. вверх от директории). Для этого нужно
вместо слешей указывать точки. Например: "cd:sh\\abc" - искать abc
"вниз" на два уровня от sh, "cd:sh..abc" поиск abc "вверх" на два
уровня.

  #Путь к сетевой директории# - записываются стандартно, 
в виде "\\Computer\path1\path2".

  #Переменная среды# - "%path%". При переходе по псевдониму, ссылающемуся на
такой путь, плагин предложит пользователю выбрать директорию из списка
директорий, перечисленных в переменной среды "path" через точку с запятой.

  #Ключ реестра# - "$HKEY_LOCAL_MACHINE\\Software...".  При переходе по
псевдониму, ссылающемуся на такой путь, плагин просмотрит все переменные
вложенные в указанный ключ реестра, и предложит пользователю список тех
переменных, которые содержат пути к существующим в системе директориям.
</section>


 
<section title="HowUseComandLine">
<title>Работа с плагином из командной строки.</title>
<ss>Общий синтаксис команд</ss>
  В общем случае команда плагина выглядит следующим образом 
  #cd:[команда][catalog/][name][\path]# 

  #[catalog/]# - виртуальный каталог плагина;
  #[name]# - псевдоним именованной директории;
  #[\path]# - директория, вложенная в именованную директорию. 

  Квадратные скобочки означают необязательность параметров. 
Идентификаторы #catalog#, #name# и #path# должны удовлетворять 
общему ~правилу формирования имен.~@NamesConstructionRules@

  Имена псевдонимов и каталогов, как правило, могут указываться в командах не
полностью или с применением метасимволов #*# и #?#. Фактически, если
пользователь указал псевдоним #name#, плагин находит все псевдонимы
удовлетворяющие #name*#.

  Если требуемой комбинации #[catalog/][name][\path]# удовлетворяет несколько
различных вариантов псевдонимов/каталогов/директорий, то выбор требуемого
варианта осуществляется на основании общего ~правила разрешения конфликтов
имен~@SolveConflictRule@

<ss>Открытие псевдонима</ss>
  #cd:name# - открыть в активной панели FAR директорию, которой сопоставлен
псевдоним #name#; если псевдониму сопоставлено две директории, то вторая
открывается на пассивной панели. Псевдоним ищется во всех каталогах. Если
найдено несколько вариантов псевдонимов, выводится список со всеми
найденными вариантами.
  #cd:catalog/name# - то же самое, но псевдоним #name# ищется только в
каталоге #catalog# и в каталогах, вложенных в него.
  #cd:name\path# - после открытия именованной директории, перейти далее в по
указанному относительно нее пути #path#.
  #cd:~~text# - найти все псевдонимы, которые ссылаются на директории, у
которых в пути встречается #text# (удобно использовать, когда надой перейти
к директории в сети - найти псевдоним, ссылающийся на любую директорию на
компьютере с указанным именем).
  #cd:%var%# - открыть путь заданный в переменной среды с именем #var#; если
в этой переменной перечислено несколько директорий (через ";"), плагин
предлагает выбрать требуемую через меню выбора вариантов. Поддерживается
возможность задавать имя переменной не полностью, например #cd:%p# вместо
#cd:%path%#. NF3: *path* ищется не только в имени переменной, но и в названии
директории, на которую эта переменная ссылается.
  #cd:path# - открыть указанный путь. Path должен быть абсолютным локальным
путем и может содержать метасимволы. Path может начинаться с точки - тогда
поиск пути Path будет вестись относительно текущей директории.

<ss>Поиск файлов</ss>
  #cd:--f sh\path# - в именованной директории, соответствующей псевдониму sh,
найти файлы, удовлетворяющие path - и открыть директорию, в которой
расположен выбранный файл.
  #cd:--df sh\path# - в именованной директории, соответствующей псевдониму
sh, найти файлы, удовлетворяющие path - и открыть либо найденную
директорию, либо директорию, в которой расположен выбранный файл.
Для команд #cd:--f # и #cd:--df # в дистрибутиве плагина имеются reg-файлы
	"cdf.reg" и "cf.reg", которые задают шаблоны для вызова этих команд через
отдельные префиксы #cf:# и #cdf:#.

<ss>Создание псевдонимов и каталогов</ss>
  #cd::name# - создать постоянный псевдоним #name# и сопоставить его
директории, открытой в активной панели Far.
  #cd::catalog/name# - то же самое, но псевдоним создается в указанном 
каталоге. Если каталога нет, он создается.
  #cd:+name# - создать временный псевдоним #name#. После перезапуска 
компьютера он будет автоматически удален.
  #cd:::name# - создать постоянный псевдоним #name# и сопоставить ему сразу
две директории - открытые на активной и пассивной панелях FAR. При переходе
по этому псевдониму, соответственно, соответственно будут открываться обе
директории. Команду удобно использовать в случае, когда вы регулярно
что-нибудь копируете из одной и той же папки в одну и ту же папку.
  #cd::+name# - то же самое, но псевдоним создается временный. Например, если
нужно перегрузить FAR и вернуться к предыдущему состоянию панелей - вот
здесь и нужна эта команда.
  #cd::#, #cd:::#, #cd:+#, #cd::+# - команды неявного создания псевдонимов.
Неявного - т.к. в качестве имени псевдонима автоматически присваивается имя
директории, открытой на активной панели FAR.
  #cd::catalog/# - создать каталог.

<ss>Удаление псевдонимов и каталогов</ss>
  #cd:-name# - удалить псевдоним. Поиск #name# осуществляется во всех каталогах. 
Если имеется несколько вариантов псевдонимов, удовлетворяющих указанному
имени, плагин предложит их список. На выбор.
  #cd:-catalog/name# - то же самое, но поиск ведется только в 
каталоге #catalog# и во вложенных в него каталогах.
  #cd:-# - команда неявного удаления псевдонима. Плагин найдет все псевдонимы, 
ссылающиеся на директорию, открытую на активной панели, а также 
на директории, вложенные в нее, и предложит их удалить.
  #cd:-catalog/# - удалить каталог.

<ss>Открытие виртуальной панели</ss>
  #cd:# - открыть виртуальную панель "Именованные директории".
  #cd:catalog/# - то же самое, но панель открывается сразу в заданном каталоге.

<ss>Запуск программ</ss>
  #cd: soft# - найти в меню "Пуск" все ярлыки, имена которых удовлетворяют
маске "*soft*" и предложить пользователю их список. Нажатие Enter приводит
к запуске программы, на который он ссылается. Shift+Enter открывает
директорию с программой, на которую ссылается ярлык, в Far. Ctrl+Enter - в
Explorer. Ярлыки, которые удовлетворяют маскам, указанным в настройках,
игнорируются. Можно указывать параметры, которые необходимо передать в
вызываемую программу: #cd: soft param#.
  Кроме того, если перед soft поставить двоеточие "#cd: :soft#", то плагин
автоматически скопирует в буфер обмена путь к текущей директории. Сделано
это, для того, чтобы ускорить операцию "открыть программу, создать
документ, сохранить его в директорию, открытую в настоящий момент в FAR".
  Для команды "#cd: :soft#" в дистрибутиве плагина имеется reg-файл #cs.reg#,
позволяющий подавать эту команду в более коротком виде #cs:soft#


<ss>Альтернативный способ подачи команд плагину</ss>
  Все перечисленные выше команды можно подавать не только через командную 
строку, но и через <link section="DialogExecuteCommand">диалог 
выполнения команды</link>.
</section>


<section title="HowUsePanel">
<title>Работа в виртуальной панели "Именованные директории".</title>
  Виртуальная панель именованных директорий отображает список всех
зарегистрированных псевдонимов и сопоставленных им директорий (именованных
директорий).
  Перейти на нее можно через меню выбора дисков, меню команд плагинов 
или используя команду "cd:". 

  Команды, которые поддерживает виртуальная панель:
  #Shift+F4# - создать новый псевдоним. Пользователь получает возможность
указать псевдоним, каталог к которому он принадлежит, директорию, на
которую ссылается псевдоним, а также, если требуется, дополнительную
директорию, которая будет открываться на неактивной панели. Псевдоним можно
пометить как <link section="HowUse">временный</link>. В качестве директории
"по умолчанию" задается директория открытая в неактивной панели. Пути к
именованным директориям могут быть заданы в <link
section="NamedFolderPaths">явном и неявном виде</link>.
  #F4# - отредактировать свойства псевдонима.
  #F5# - скопировать выбранные псевдонимы / каталоги.
  #F6# - переместить/переименовать выбранные псевдонимы/каталоги. 
  #F7# - создать каталог. 
  #F8# - удалить выбранные псевдонимы / каталоги.
  #Enter# - перейти в именованную директорию, на которую ссылается временный псевдоним, 
или войти в выбранный каталог.
  #Shift+Enter# - открыть именованную директорию в Проводнике. 
  #Ctrl+Enter# - открыть именованную директорию неактивной панели FAR.
  #Ctrl+R# - обновить содержимое панели.
  #Ctrl+PgUp# - перейти в родительский каталог.

  При копировании любой директории на виртуальную панель, выполняется 
команда неявного создания псевдонима для этой директории.
</section>


<section title="NamesConstructionRules">
<title>Правила формирования имен</title>
  #Псевдонимы#
  В качестве названий псевдонимов могут задаваться идентификаторы, не содержащие 
следующие символы: #: ; ? * | &amp; ~~ ! %# и пробелы. 
Примеры правильных названий псевдонимов: #abc, abc2, abc-abc, abc_abc#

  #Каталоги#
  Имена каталогов должны удовлетворять тем же правилам, что и имена псевдонимов. 
Разделителем между именами вложенных каталогов служит символ /. 
  Примеры правильных названий каталогов: #abc_1/, abc_1/2abc/abc3/#

  #Директории#
  Имена директории должны удовлетворять правилам именования директорий в Windows. 
Разделителем между именами вложенных директорий служит символ \. 
Примеры правильных названий директорий: #\abc2, \abc abc\abc2\abc3#
В путях могут использоваться стандартные метасимволы FAR: 
	? - любой символ; 
	* - несколько любых символов (#кроме слешей!!!#);
	[a-c,b] - символьный класс (диапазон символов, перечисленные символы)
а так же дополнительные метасимволы "\*", "\..", "\**" и "\..*", регулирующие
глубину поиска, см. раздел <link section="NamedFolderPaths">"Пути именованных 
директорий"</link>.
</section>



<section title="MenuSelect">
<title>Меню выбора вариантов</title>
  Меню выбора вариантов позволяет пользователю выбрать требуемый псевдоним в том случае,
когда плагин находит несколько вариантов псевдонимов, удовлетворяющих 
команде пользователей.

  Список псевдонимов отсортирован следующим образом:
  - первыми идут точные совпадения;
  - далее следуют все остальные варианты отсортированные по алфавиту.

  Нажав #Del# пользователь может удалить выбранный псевдоним не закрывая меню.
  Клавиша #F4# позволяет отредактировать выбранный псевдоним.

  Клавиши #F2,F3,F5-F7# задают режимы отображения псевдонимов в меню:
  #F2# - только псевдонимы;
  #F3# - только значения псевдонимов;
  #F5# - псевдонимы и их каталоги;
  #F6# - каталоги, псевдонимы и их значения.
  #F7# - псевдонимы и их значения;

  Клавиша #F11# переключает режим отображения каталогов (между нормальным и
древовидноподобным).

  Выбранный режим отображения меню запоминается.

  Для быстрого выбора нужного варианта поддерживается фильтр. Находясь
в меню, набираете (только английские буквы и цифры) сочетание символов,
которое должно встречаться в названии требуемого префикса или в пути к
именованной директории. Плагин автоматически сужает список вариантов, оставляя
в нем только подходящие псевдонимы. 
	
  Через пробел можно задать несколько фильтров. Например, "abc cde" означает -
оставить только те псевдонимы, в которых встречаются "abc" И "cde".

  Внизу меню в круглых скобочках показывается число найденных вариантов.
</section>


<section title="SolveConflictRule">
<title>Разрешение конфликтов имен</title>
  В общем виде, пользователь, подавая команды плагину, указывает 
требуемый псевдоним в виде #[catalog/][name]#.
Плагин обрабатывает эту команду как #[catalog/][name*]#. 

  Вначале плагин находит все варианты #[catalog/][name*]#.
Если каталог не указан, то #name*# ищется во всех каталогах, 
иначе - только в указанном каталоге и
во всех вложенных в него каталогах.

  Если найдено несколько подходящих вариантов, плагин выводит 
<link section="MenuSelect">меню выбора вариантов</link>
и пользователь имеет возможность выбрать самостоятельно, какой 
в действительности псевдоним ему нужен.

  При открытии псевдонима, пользователь может дополнительно локальный путь  
относительно директории, на которую указывает псевдоним в виде #[catalog/][name][\path]#.
При этом #\path# обрабатывается плагином как #\path*#. Если плагин находит несколько
вариантов #\path*#, то выводит еще одно меню выбора вариантов, предлагая пользователю 
выбрать требуемую директорию.
</section>


<section title="Settings">
<title>Настройки</title>
  #Показывать в меню плагинов# - назначение очевидно.
  #Клавиша быстрого запуска# - клавиша быстрого запуска в меню дисков. 
По умолчанию - "0", задается фаром автоматически.
	#Показывать каталоги в меню дисков# - если эта опция включена, то 
в меню дисков будут показываться все каталоги NF. P.s. знаю, что "все" - 
это не удобно. В следующих версиях NF появится возможность явно указывать,
какие каталоги показывать, какие - нет.

<ss>Подтверждения</ss>  #Перезапись псевдонима# - если создаваемый 
псевдоним существует, предупреждать о том, что его значение будет перезаписано. 
  #Переход в ближайшую директорию# - в случае, если указанная именованная директория
не существует, предлагать перейти в ближайшую директорию. 
  #Удаление псевдонима# - выдавать предупреждение перед удалением псевдонима.
  #Удаление непустого каталога# - выдавать предупреждение перед удалением непустого 
каталога.
  #Неявное создание псевдонима# - выдавать предупреждение при неявном создании
псевдонима (т.е. с помощью команд типа cd:: без указании имени псевдонима).
  #Неявное удаление псевдонима# - выдавать предупреждение при неявном удалении
псевдонима (т.е. с помощью команд cd:- без указании имени псевдонима).

  #Показывать все варианты# - этот флаг регулирует поведение плагина в том
случае, когда пользователь вводит некоторый псевдоним #name#, а плагин
находит одно точное совпадение и несколько неточных (удовлетворяющих
#name#). Если флаг включен, плагин выводит список всех найденных
псевдонимов и предлагает выбрать требуемый, причем точное совпадение
выводится первым (достаточно нажать Enter). Если флаг выключен, сразу
используется точное совпадение.
  #История в диалоге выполнения команды# - назначение очевидно.
  #Открывать \\ как net:\\# - переходить в сетевые директории через плагин
Network". NF может переходить в сетевые директории двумя путями: с помощью
FAR API и с помощью эмуляции последовательности нажатий клавиш, приводящей
к набору в командной строке команды на вызов плагина Network. Второй способ
имеет как преимущества, так и недостатки. Преимущества - он позволят
переходить через псевдонимы к сетевым директориям, защищенным паролем
(плагин Network выдаст окно с предложением ввести пароль). Недостатки -
этот метод будет работать только если пуста командная строка и, кроме того,
слегка подтормаживает. По умолчанию эта опция отключена, т.к. переходить в
защищенные паролем директории требуется не многим.
  #Временные псевдонимы как скрытые файлы# - отображать временные псевдонимы
на панели как скрытые файлы.
  #Режим расширения масок# задает способ расшерения масок в локальных путях.
  0 - a -> *a*
  1 - a -> a*
  2 - a -> a
  Например, в команде cd:a\a\*b\c локальный путь a\b*\c расширяется следующим образом:
  0 - *a*\b*\*c*
  1 - a*\b*\c*
  2 - a\b*\c
  #Режим одного меню#. Если этот флаг выключен, то в случае запуска команд 
вида cd:a\b, когда указаны и псевдоним и локальный путь, плагин вначале 
покажет меню с вариантами псевдонимов, затем второе меню с вариантами локальных
путей. Если же этот флаг включен, то плагин сразу покажет меню со всеми
возможными директориями (т.е. директории, удовлетворяющие всевозможным
вариантам a\b).
  #Поддиректории как алиасы#. Если этот флаг включен, то по команде
cd:a плагин будет искать "a" не только среди псевдонимов, но и среди 
директорий, непосредственно вложенных в текущую. Этот режим позволят
использовать плагин для поиска относительно текущей директории.

  #Префиксы# - префиксы командной строки, используемые для вызова плагина. 
По умолчанию зарезервированы префиксы "cd:", "::" и "cc:".
  #Настройки панели#. NF в режиме Ctrl+8 использует нестандартные настройки
панели - преимущественно ради того, чтобы показывать колонку с состоянием
директорий. В результате, стандартные настройки ширины колонок для этого
режима не работают. Указанная опция призвана их заменить. Настройки записываются
так: "Типы столбцов";"Ширина колонок". По умолчанию: "N,Z,C0;10,0,5". 
За подробностями обращайтесь в <link section=":PanelViewModes">раздел документацию к FAR</link>.
  #Короткий синтаксис в путях# - если эта галочка включена, то в путях
можно использовать следующие сокращения:
 \\\ = \*\*\* - N-слешей заменяются последовательностью из N метасимволов "\*".
 \.... = \..\..\.. - N+1 точка заменяется на N метасимволов "\..".
Если эта галочка отключена, то:
 \\\ = \
 \.... = \..	
 
  #Игнорируемые 'cd: soft' маски# - здесь можно перечислить (через запятую)
маски, которым должны удовлетворять названия программ, которые команде
запуска программ необходимо игнорировать. Пользователи редко стремятся
вызвать разнообразные "readme", "uninstall" и т.д. - так зачем же удлинять
список вариантов? Если же кому-нибудь вдруг понадобится вызвать именно такую
"программу", ему будет достаточно в меню вариантов нажать F11.
</section>


<section title="DialogExecuteCommand">
<title>Диалог выполнения команды</title>
  Диалог выполнения команд является альтернативой командной строки - через 
него плагину могут подаваться
<link section="HowUseComandLine">те же команды</link>. Однако, по сравнению с 
командной строкой, диалог обладает рядом преимуществ:
  - вводить префикс #cd:# не обязательно; 
  - диалог поддерживает историю команд (вкл/выкл в <link section="Settings">настройках</link>)
  - если в Far (начиная с версии 1.70 b5) открыта эмулируемая панель, то через #cd:#
подать команду плагину не удается; зато это можно сделать через диалог.


  Диалог выполнения команды вызывается нажатием #Ctrl+D#  - предварительно
нужно запустить соответствующий <link section="Reg">регистрационный файл</link>.
</section>

<section title="DialogEditCatalog">
<title>Создание каталога</title>
Имя создаваемого каталога нужно вводить в виде "abc" или "abc/abc" и т.д.

</section>

<section title="DialogEditShortcut">
<title>Редактирование псевдонима</title>
  #Каталог# - каталог, в котором будет размещен псевдоним.
  #Псевдоним# - имя создаваемого псевдонима. 
  #Директория на активной панели#  - директория, которая будет открыта при вызове 
псевдонима на активной панели Far.
  #Директория на неактивной панели# - директория, которая будет открыта при вызове 
псевдонима на неактивной панели Far (не обязательный параметр).
  #Временный# - псевдоним должен быть автоматически удален при 
перезагрузке компьютера.

</section>

<section title="DialogMove">
<title>Копирование/перемещение каталогов и псевдонимов</title>
!TODO
</section>

<section title="DialogPatterns">
<title>Редактирование шаблонов команд</title>

см. <link section="Patterns">Шаблоны команд</link>. 

<ss>Команды меню редактирования шаблонов</ss>
#F4# - редактировать шаблон.
#Ins# - добавить шаблон.
#Del# - удалить шаблон.
#Esc# - выйти из меню.

</section>

<section title="Patterns">
<title>Шаблоны команд</title>
  Шаблоны команд позволяют задавать короткую форму записи для часто
используемых команд плагина. Каждому шаблону сопоставляется отдельный
псевдоним. При подачи пользователем шаблонной команды, плагин по псевдониму
определяет соответствующий шаблон, модифицирует в соответствии с ним текст
команды, и лишь затем ее выполняет.
  Принцип создания шаблонных команд проще всего рассмотреть на примере.

<ss>Пример шаблона</ss>
  Рассмотрим команду "cd: :soft", которая открывает список программ "soft" и
запоминает в буфере обмена путь к текущей директории, открытой на активной
панели FAR. Как ее можно сократить? Конечно, исключив повторяющуюся часть "
:". Было бы удобно подавать такую команду в виде "cd:soft", чтобы плагин
сам подставлял недостающие символы " :". Чтобы добиться этого, нужно задать
следующий шаблон:
  Префикс: "cs:"
  Шаблон: "[command]= ;[name]=:[name]"
  Каждому шаблонному преобразованию задается один и только один префикс. 
Например, данному шаблонному преобразованию будут 
подвергаться все команды, поданные через префикс "cs:". 
  Текст данного шаблона состоит из двух правил преобразования. 
  Первое правило - #[command]= #. Оно означает, что в качестве
команды всегда должна использоваться команда " ". Тег [command] в
левой части правила обозначает составляющую команды плагина, которой
надо присвоить результат преобразования. В процессе преобразования
плагин раскладывает текст исходной команды на составляющие, а затем
для каждой из них вычислят новые значения на основании правил
определенных в шаблоне. Если для составляющей правило не задано, ее
значение остается без изменения. Для данного шаблона правила таковы,
что команды "cs:soft", "cs:+soft", "cs:~~soft" будут эквиваленты - в
процессе преобразования команды "", "+" и "~~" будут заменены на " ".
  Второе правило #[name]=:[name]# означает, что перед именем программы всегда
должно добавляться двоеточие. Правая часть содержит текст ":" и название
составляющей "[name]". Название составляющей в процессе преобразования
заменяется на ее значение в исходной команде. В общем случае, правая часть
может содержать какой угодно текст вперемешку с составляющими.

<ss>Составляющие команды плагина</ss>
  В общем случае, любая команда плагина может быть представлена в следующем виде:
  #[Prefix][Command][Catalog][CDelim][Name][PDelim][Path][Params]#
где:  
  #Prefix# - префикс команды, например "cd:"
  #Command# - команда (":", "::", "--f" и т.д.)
  #Catalog# - каталог (например, "catalog")
  #CDelim# - разделитель между каталогом и псевдонимом (всегда равен "/");
  #Name# - название псевдонима (или название программы в команде "cd: soft")
  #PDelim# - разделитель между псевдонимом и локальным 
путем (обычно "\", но может быть равен "\\", ".", "\*\" и т.д.)
  #Path# - локальный путь (путь относительно директории на которую ссылается псевдоним)
  #Params# - параметры команды.
  Для каждой составляющей в шаблоне может быть задано одно правило. Если правило не задано, то 
составляющая не меняется. 
  Все составляющие могут быть использованы в правых частях правил 
преобразования в виде [ИмяСоставляющей].

<ss>Дополнительные примеры.</ss>
  #Прямой доступ к псевдониму#. Для псевдонима задается отдельный префикс.
 Поддиректории именованной директории, на которую ссылается псевдоним,
 начинают выполнять роль псевдонимов. Шаблон удобен, например, в случае
 директории с проектами. Проектов много, создавать для каждого из них
 отдельный псевдоним не хочется. Шаблон позволяет обойтись одним на всех :)
   Префикс: ИмяПсевдонима
   Команда: [name]=[prefix]\[name]*

  #Прямой доступ к каталогу#. Все команды создания, удаления и открытия
 псевдонимов работают так, как будто пользователь явно указал имя каталога.
   Префикс: ИмяКаталога
   Команда: [catalog]=ИмяКаталога 

  #Отдельный префикс для команды поиска файлов#. Новая команда --f
 демонстрирует синтаксис будущих команд плагина: --ИмяКоманды. Поскольку
 новые команды, прямо скажем, будут не очень короткими, для них удобно будет
 задавать шаблоны - чтобы вызывать их быстро через отдельный префикс.
  Префикс: cf
  Команда: [command]=--f

  #Всегда вести поиск в локальной# директории без ограничения уровня
 вложенности. Не всем нравится ограничивать глубину поиска количеством
 слешей. Кто-то предпочитает всегда использовать глобальный поиск (и
 останавливать его по Esc при получении результатов). Для них будет удобен
 такой шаблон.
   Префикс: cg
   Команда: [pdelim]=\*\

  #Отдельный префикс для "cd: soft"#. Всегда запоминать путь 
 в буфере обмена. Подробно рассмотрен выше. 
   Префикс: cs
   Команда: [command]= ;[name]=:[name]

  #Поиск в текущей директории#. Средство быстрого поиска файлов и директорий в текущей директории. Уровень
 вложенности задается количеством слешей после маски, например: cc:abc\\\ -
 вести поиск на трех уровнях. Если вы хотите, чтобы поиск велся всегда с
 неограниченным уровнем вложенности, то команду нужно записать так: 
 "[command]=--df ;[name]=.;[path]=[name];[npdelim]=\*\"
   Префикс: cc
   Команда: [command]=--df ;[name]=.;[path]=[name]  

</section>


<section title="Author">
<title>Именованные директории - Plugin для Far Manager.</title>       
  <external name="RUS/COPYRIGHT"/>
  Эта программа распространяется по принципу #FreeWare#. Вы можете 
делать с ней и с ее копиями все что угодно.

  Эта <link section="Prog">программа</link> распространяется по принципу
#AsIs#, в соответствии с которым я не несу никакой ответственности за
последствия ее использования или неиспользования.
  Исходные коды программы размещены на сайте <external name="RAMMUS_WWW"/>.
Вы можете их просматривать, модифицировать и использовать в своих
разработках сколько душе угодно.

  Желаю удачи в работе!  

  Автор: <external name="RUS/AUTHOR"/> 
  Россия, г. Красноярск.
  E-Mail: #<external name="CONTACT_EMAIL_HELP"/>#
  #<external name="RAMMUS_WWW"/>#
</section>

    
<section title="Reg">
<title>Что в reg-файлах?</title>

 #FastPrefix.reg# настраивает #:# на команду "cd:", т.е. позволяет 
быстро открывать панель именованных директорий. В NF3.0 эта команда стала
намного удобнее, чем была в NF2.0, за счет изменений в FAR 2.0. В NF 3.0
нажатие ":" приводит к одинаковым результатам вне зависимости от того,
какая раскладка клавиатуры у вас сейчас включена - русская или английская.
Нажали ":" - получили в командной строке "cd:", плюс включенную 
АНГЛИЙСКУЮ раскладку. В NF2 и Far 1.7 раскладка не изменялась.

 #ApplyCommand.reg# настраивает #Ctrl+D# на команду открытия 
диалога выполнения команды. 

 #StdPaths.reg#  создает два псевдонима: "stda" и "stdu", 
соответственно, для доступа к стандартным директориями 
объявленных для всех пользователей и для текущего пользователя.                                                                                  

 #SoftIgnoreMasks.reg#  заносит в реестр список масок ярлыков, 
которые нужно игнорировать при вызове команды "cd: soft".
Прежде всего, это маски для файлов readme и Uninstall.

 #Patterns# - в этой поддиректории лежат <link name="Patterns">шаблоны различных команд</link>, которые
могут оказаться удобными в повседневной работе для большинства пользователей
плагина.

</section>

</help_file>