<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<whatsnew>
<version product_name="Named Folders" version="3.0 beta 1" date="1.09.2010"> 
	
</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.5.2 пострелиз" date="Unpublished">
<item type="*">При включенной опции "Субдиректории как псевдонимы" субдиректории
по умолчанию ищутся по маске "a*", а не по маске "*a*" как раньше.</item>
<item type="*">Теперь, при копировании директории на панель плагина, появляется
диалог создания псевдонима и пользователь может отредактировать имя создаваемого 
псевдонима. В предыдущих версиях в подобных случаях выдавалось предупреждение,
так что возможности отредактировать параметры псевдонима не было.</item>
<item type="-">Не работал режим "Показывать все варианты"</item>
<item type="-">Команда cd:%t искала переменные среды по маске "*t*", вместо
правильной "t*"</item>
<item type="!">В локальных путях переход на один уровень выше обозначается
теперь через ".." (ранее через "."). Таким образом, команда cd:f\* ищет все
поддиректории в "f", а команда "cd:f..*" - все поддиректории в директории, 
в которой находится "f". Такая замена позволяет использовать точку при
поиске в локальном пути, что актуально, например, в команде "cd:f\*.exe"</item>
<item type="-">При поиске файлов с указанием локального пути, содержащего
точку, результирующий список мог содержать множество дублей одного и того же
файла.</item>
<item type="-">При переходе в именованную директорию, указанную в виде 
переменной среы + путь (%WINDIR%\System32\Help) переход осуществлялся только
по пути, указанным в переменной среды. Дальнейший путь игнорировался.</item>
<item type="-">Не срабатывал переход по псевдонимам, в именах которых
содержались символы "#", "@", "(", ")".</item>
<item type="*">При переименовании псевдонима по Shift+F6, если новое имя 
псевдонима указано без слеша, то слеш подставляется автоматически. Т.е. 
если переименовываем "/@@" в "##", то плагин переименовывает псевдоним в
"/##". Ранее в этом случае вместо псевдонима создавался каталог</item>
<item type="-">Плагин ошибочно использовал фиксированную ширину колонок
на панели, вместо того, чтобы брать значения ширины из настроек по 
умолчанию для текущего режима просмотра.</item>
</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.5.1 пострелиз" date="13.01.2006">
<item type="-">Не срабатывли именованные директории, содержащие обратные слеши.</item>
<item type="-">Из-за ошибки при компиляции плагин требовал msvcp71.dll</item>
</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.5 релиз" date="9.01.2006">
<item type="+">Во все меню выбора вариантов добавлен фильтр. Пользователь набирает
английские буквы/цифры, при этом в меню остаются только те элементы, в названии
которых содержится набранная строка. Несколько фильтров задаются через пробел,
при этом в меню показываются только те элементы, которые удовлетворяют всем
фильтрам. Для набора русских букв нужно удерживать SHIFT. </item>
<item type="+">Новый параметр в настройках "Использовать режим одного меню".
Если этот режим выключен, то команда "cD:abc\cde" последовательно выдает два
меню - вначале меню псевдонимов, удовлетворяющих "abc", затем меню 
директорий, вложенных в выбранную именованную директорию и удовлетворяющих "cde". 
Если же включен, то выдается одно меню - для каждого псевдонима "abc"
находятся все варианты "cde" - и выдается общий список всевозможных директорий.</item>
<item type="-">Убран ряд багов связанных с русскими буквами в именах директорий.</item>
<item type="-">Убран баг в команде "cd: :soft". Если она подавалась из 
директории, содержащей русские буквы, то русские буквы запоминались в 
буфере обмена в неправильной кодировке.</item>
<item type="-">Не устанавливалась горячая клавиша для плагина в меню дисков.</item>
<item type="-">В новых версиях FAR не работали кнопки Ok и Cancel в диалогах.</item>
<item type="-">Поиск локальных путей велся некорректно, если локальный
путь содержал несколько вложенных директорий, причем в названии одной из них 
использовался метасимвол (например, маска a\b\c срабатывала, а "a\b*\c" - нет).</item>
<item type="-">При копировании директории на панель плагина, в названии директории
задваивался слеш, расположенный непосредственно за буквой диска.</item>
<item type="-">Убран баг с зависанием при вызове именованной директории
вида "net:\\abc" из панели плагина. Баг начал проявляться начиная с FAR версии 2060.</item>
<item type="+">Новый параметр в настройках: режим расширения масок в локальных путях.
Для команды cd:sh\path задает способ преобразования названий директорий в маски 
в path. Варианты: 0: a -> *a*. 1: a -> a*; 2: a -> a. Как и раньше преобразование
осуществляется только в том случае, если "a" не содержит метасимволов.</item>
<item type="+">В меню выбора программ (команда cd: soft) добавлены режимы отображения.</item>
<item type="*">Новый макрос FastPrefix.reg, заменяющий FastPanel.reg. Новый 
макрос закрепляет команду вызова панели за двоеточием ":" и буквой
"ж". Таким образом, независимо от текущей раскладки клавиатуры (русская,
английская) нажатие ":" будет приводить к открытию панели. Русская
раскладка поддерживается только в новых версиях Far (1.7 alpha 6)</item>
<item type="*">Убран режим древовидного отображения каталогов.</item>
<item type="*">Состояние именованных директорий теперь проверяется
только в режиме панели Ctrl+8. В других режимах состояние не проверяется,
что положительно сказывается на скорости обновления панели.</item>
<item type="+">В настройки добавлен режим "Субдиректории как псевдонимы". 
Он позволят с помощью плагина искать директории, вложенные в текущую.
В списке псевдонимов субдиректорий отображаются в виде ".\abc".</item>
<item type="*">При переходе к файлу по cf: курсор панели 
устанавливается на выбранном файле</item>
</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.4 beta 1" date="22.06.2005">
<item type="+">Шаблонные команды - это механизм, с помощью которого пользователь
может вводить короткую форму записи для часто используемых команд плагина.
Функция пока чисто экспериментальная - насколько он будет удобна в использовании
покажет время. Пожалуйста присылайте ваши комментарии и предложения!
Описание шаблонных команд смотрите в хелпе.</item>
<item type="-">Исправлен ряд багов в команде cd:%</item>
<item type="+">В хелп добавлено описание настроек плагина.</item>
<item type="-">Команда "cd: soft param" работала неверно, если в качестве
param задавался полный путь к файлу.</item>
<item type="+">Теперь поиск среди локальных директорий можно прервать 
нажав Esc.</item>
<item type="+">Новая возможность поиска в родительских директориях.
Команда "cd:sh..ab" аналогична "cd:sh\\ab", только поиск ведется не вглубь,
а вверх. Таким образом, точка теперь тоже является спецсимволом и не 
может использоваться в именах псевдонимов.</item>
<item type="+">Новая возможность поиска без ограничения уровня вложенности.
"cd:sh.*.ab" ищет ab вверх относительно sh, а команда, "cd:sh\*\ab" - вниз.</item>
<item type="*">Добавлены горячие клавиши в диалог конфигурации.</item>
<item type="-">Исправлен баг: при удалении кнопки "Удалить все" и 
"Пропустить" показывались всегда, даже если удалялся только один псевдоним.</item>
<item type="*">Подтверждение на удаление теперь общее для псевдонимов
и пустых каталогов. Для непустых каталогов отдельное подтверждение.</item>
<item type="*">Диалог выполнения команды теперь не закрывается, если команда
выполнена неудачно (например, не найден псевдоним).</item>
<item type="-">Команды неявного создания и удаления не работали, если
указывался каталог (например, "cD::cat/")</item>
<item type="+">Новая форма команды "cd:path" - "cd:.relativepath" (с точкой) - 
для поиска "relativepath" относительно текущей директории.</item>
<item type="+">Новая команда "cd:--f sh\path" для поиска файлов удовлетворяющих
path в директории, на которую ссылается псевдоним sh.</item>
<item type="+">Новая команда "cd:--df sh\path" для поиска файлов и директорий,
удовлетворяющих path в директории, на которую ссылается псевдоним sh.</item>
<item type="+">Новые reg-файлы "cs.reg", "cf.reg", "cdf.reg","cc.reg" (в
поддиректории Patterns) - шаблоны для быстрого доступа к командам 
"cd: :soft", "cd:--f ", "cd:--df ", "cd:.\"</item>
</version>


<version product_name="Named Folders" version="2.3.3 пострелиз" date="4.04.2005">
<item type="-">Исправлен баг в команде "cd:sh\\\path" - поиск path велся только на 
последнем уровне, а не на трех указанных, как должен (баг проявлялся в том случае, 
когда в path отсутствовали метасимволы).</item>
<item type="+">Новый способ перехода к сетевым директориям. Если для псевдонима 
указана сетевая директория в виде "\\server\path", то при вызове 
псевдонима плагин вводит в командной строке команду "cd \\server\path" и "нажимает" 
Enter. По умолчанию новый способ отключен, включается в настройках
("Переходить в сетевые директории через плагин Network").
Полезен, если требуется переходить к сетевым директориям, закрытым паролем.</item>
<item type="*">Перед посылкой команды через командную строку, плагин
предварительно "нажимает" Ctrl+Y для очистки текущего содержимого
командной строки.</item>
<item type="+">Функциональность команды cd: soft расширена. Если перед 
soft поставить двоеточие, то плагин как обычно запустит выбранное приложение
плюс скопирует в буфер обмена путь к текущей директории. Пригодится, когда
нужно запустить приложение и сохранить вновь созданный файл в директорию,
открытую в Far. Пример: "cd: :word".</item>
<item type="+">Добавлена возможность задавать в настройках номер 
горячей клавиши для плагина в меню дисков.</item>
<item type="+">Добавлена возможность указывать в настройках 
параметры отображения панели плагина для установленного
по умолчанию режима (Ctrl+8 "Владельцы файлов").</item>

</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.3.2 пострелиз" date="21.03.2005">
<group title="Функциональность и удобство использования">
<item type="+">Команду "cd: soft" теперь можно вызывать с параметрами.
Указанные параметры будут переданы запускаемой программе. Команда 
пригодится в случае, когда нужно открыть из FAR заданный файл с 
помощью определенной программы. Пример: команда "cd: word abc.txt"
позволит запустить MsWord и открыть в нем текстовый файл.
</item>
<item type="!">Теперь минимальными системными требованиями для плагина 
являются Win9X/WinNT + IE4.0. Плагин был протестирован под Win98.</item>
<item type="+">Новая команда "cd:path". В качестве path должен быть
указан абсолютный локальный путь. Фактически, такая команда позволяет
использовать в качестве псевдонима имя диска. Пример: команда "cd:z:\\a*"
выведет список папок первого и второго уровня на диске z, начинающихся
на букву a. </item>
<item type="+">На сайте плагина появилась страничка TODO:
<a href="http://www.rammus.ru/?tag=nf_todo">http://www.rammus.ru/?tag=nf_todo</a>
</item>
<item type="+">Теперь при удалении нескольких псевдонимов и/или
каталогов, с виртуальной панели, вместо того, чтобы подтверждать
удаление каждого элемента в отдельность, можно дать команду
"Удалить все". Команда "Отмена" теперь отменяет процесс удаления,
а не удаление отдельного элемента, как раньше.</item>
<item type="*">В команде "cd:sh" многобуквенный префикс в названии
псевдонима игнорируется. Пример: комадна "cd:cd:p" будет обработана
как "cd:p".
</item>
</group>
<group title="Исправление ошибок">
<item type="-">При создании папок, названия папок на русском языке сохранялись
крокозябриками.</item>
<item type="-">В меню выбора папок неверно отображались папки с амперсендами
в названиях.</item>
<item type="-">Не всегда срабатывали маски, содержащие классы символов "[]".
Баг проявлялся, если других метасимволов в маске не было и, кроме того, 
в качестве класса символов указывалось более одного символа. Пример: 
С:\Tasks\[TD]o[dn][oe].</item>
<item type="-">Команда "cd:path" теперь обрабатывается как "cd:*path*",
если path не содержит метасимволов и как "cd:path*", если содержит. Т.е.
появилась возможность искать папки по первым буквам названия.</item>
<item type="-">При создании папок курсор теперь не перескакивает в 
начало списка, а позиционируется на созданном элементе. 
Аналогично, при обновлении панели сохраняется позиция курсора.</item>
</group>
</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.3.1 пострелиз" date="16.08.2004">
<group title="Функциональность">
<item type="+">Именованные директории теперь можно задавать в виде
"переменная среды"+"относительный путь". Например, "%windir%\system32".</item>
<item type="*">Звездочку после последнего слеша в локальном пути
можно теперь опускать. Т.е. "cd:pf\" теперь срабатывает так же 
как "cd:pf\*"</item>
</group>
<group title="Быстрый запуск программ">
<item type="+">Теперь при быстром запуске программ можно задавать требуемую 
группу в виде "cd: Group\Soft". Пример: команда "cd: adobe\*" (а в свете 
предыдущего пункта, и "cd: adobe\") позволит  просмотреть все ярлыки, 
вложенные в группы, содержащие слово "adobe". В качестве Group и Soft, 
как обычно, можно задавать либо маску, либо  последовательность символов, 
которая должна встречаться в названии. </item>
<item type="-">Команда "cd: soft" не игнорировала заданные в настройках 
маски, если последние содержали русские буквы. </item>
<item type="-">В меню вариантов переключение режимов просмотра игнорируемых
масок по F11 иногда приводило к закрыванию меню.</item>
</group>
<group title="Виртуальная панель">
<item type="-">При открытой панели плагина в командной строке нельзя
было набрать букву R.</item>
<item type="-">При создании псевдонима через Shift+F4 плагин не позиционировал
курсор на вновь созданном псевдониме. Кроме того, если псевдоним с заданным
именем существовал, плагин не предлагал перезаписать значение, а просто
игнорировал запрос пользователя.</item>
<item type="-">При копировании по F5 изменялась позиция курсора - он 
"соскакивал" в начало панели.</item>
</group>
</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.3 релиз" date="1.08.2004">
<group title="Быстрый запуск программ">
<item type="+">Добавлена возможность задать в настройках маски ярлыков,
которые нужно игнорировать при быстром запуске программ.</item>
<item type="+">Добавлен новый файл "SoftIgnoreMasks.reg", регистрирующий 
в реестре список масок ярлыков для игнорирования (*Uninstall*, 
*readme* и *read me*)</item>
<item tyep="+">В меню вариантов два режима отображения: без показа 
игнорируемых ярлыков и с показом. Второй режим отмечается звездочкой в
заголовке меню.</item>
<item type="-">Не срабатывали ярлыки для Excel и Word</item>
<item type="+">Функция быстрого запуска программ теперь работает под
WinXP Rus. Теоретически, теперь эта функция должна работать под всеми
Windows </item>
<item type="+">Добавлена возможность открывать из меню вариантов 
директорию, на которую ссылается ярлык, в FAR (Shift+Enter) и Explorer
(Ctrl+Enter)</item>
<item type="+">В меню вариантов пути теперь показываются в максимально
коротком виде (общая для всех вариантов часть опускается)</item>
</group>

<group title="Разное">
<item type="-">Каталоги создавались неправильно - в имя каталога ошибочно 
добавлялся слеш</item>
<item type="-">Исправлен ряд багов связанных с русскими буквами в 
названиях псевдонимов, директорий, каталогов (устранены проблемы с 
перекодированием ANSI и OEM. Надеюсь, все). </item>
<item type="-">При копировании директории на панель плагина терялся
слеш между названием директории и путем к ней</item>
<item type="+">Древовидный режим показа каталогов в меню выбора вариантов
теперь отмечается звездочкой в заголовке окна</item>
<item type="-">Список директорий в меню вариантов теперь сортируется</item>
<item type="-">Нажатие BACKSPACE на панели плагина приводило к ошибке</item>
</group>

<group title="Исходные коды">
<item type="*">Начиная с этой версии исходные коды более не выкладываются
на PlugRing (подавляющему большинству пользователей они не требуются - 
зачем же качать лишнее? :). Исходные коды по-прежнему доступны на сайте
плагина: http://www.rammus.ru</item>
<item type="+">В исходные коды включены XSLT-преобразования для 
генерации файлов, сопровождающих плагин (справка, readme и т.д.)</item>
</group>

</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.3 beta 1" date="10.05.2004">
<group title="Быстрый запуск программ">
<item type="+">Новая команда "cd: soft" (префикс, пробел, шаблон) для запуска программы, 
ярлычок на которую имеется в меню "Пуск". По этой команде плагин находит в 
"Пуск->Программы" все  ярлыки, названия которых удовлетворяют 
шаблону "*soft*", предлагает выбрать  требуемый ярлык из списка и запускает 
его. Если "soft" представляет из себя маску (например, "studio*"), то 
поиск осуществляется по этой маске, без добавления звездочек. </item>
<item type="+">Новая команда - экспериментальная. Предложения по юзабилити 
приветствуются :)</item>
</group>

<group title="Поддержка OEM и ANSI">
<item type="-"> Не работали псевдонимы, содержащие в названии русские (локальные) символы. </item>
<item type="-">При переходе по псевдониму, указывающему на ключ реестра, не работал
переход в директории, в пути которых встречались русские (локальные) символы.</item>
</group>

<group title="Разное">
<item type="-">Не срабатывал переход в ближайшую директорию.</item>
<item type="-"> Не срабатывал переход по псевдонимам, указывающим на диски 
(c:\, d:\ и т.п.)</item>
<item type="-">Для именованных директорий, не являющихся локальными путями 
(содержащих метасимволы, ссылающихся на ключи реестра и т.д.), состояние
неверно отображалось как для несуществующих директорий.</item>
<item type="-">Теперь в локальных путях и в именованных директориях символы
"\" и "/" равноправны и взаимозаменяемы.</item>
</group>
</version>                                                                    


<version product_name="Named Folders" version="2.2.1 пострелиз" date="20.04.2004">
<item type="-">Не открывались псевдонимы, ссылающиеся на пути с [].</item>
<item type="-">В Far 1.7 alpha 6 при вызове несуществующего псевдонима с указанием 
локального пути, открывался список директорий, вложенных в текущую.</item>
<item type="+">При переходе по псевдониму, ссылающемуся на ключ реестра, теперь можно
в качестве локального пути указывать шаблон имени требуемой переменной ключа.
Например: "cd:stdu\co" приведет к открытию cookies</item>
</version>


<version product_name="Named Folders" version="2.2 релиз" date="15.04.2004">
<group title="Поддержка метасимволов в путях">

<item type="+"> Добавлена возможность регулировать глубину поиска в путях к именованным
локальным директориям и в относительных путях. Глубина поиска регулируется
количеством слешей. N слешей означает: "искать директорию во всех директориях, 
вложенных не более чем на N уровней относительно текущей". Т.е:
<par/>"b\a"  - найти "a" в директориях, непосредственно вложенных в "b".
<par/>"b\\a" - найти "a" в директориях, непосредственно вложенных в "b" и в 
их поддиректориях.
<par/> и т.д.
</item>
<item type="+"> Добавлена возможность использовать метасимволы в путях к локальным 
именованным директориям и в относительных путях. Поддерживаются стандартные 
метасимволы FAR:  "?", "*" и символьные классы ("[a-b, z]"). 
Действие "*" НЕ распространяется на вложенные директории. Следует явно задавать 
глубину поиска количеством слешей.
</item>
<item type="!"> Примеры использования новых возможностей:
<par/> Для всех директорий Program Files (расположенных на разных дисках) можно
     задать общий псевдоним: "pf" = "?:\Program Files" или "[c-d, f]:\Program Files".
<par/> Появился быстрый способ перехода в директорию, расположенную где-то в 
     недрах именованной директории:  "cd:pf\office", "cd:pf\\vc", "cd:pf\\delphi", 
"cd:pf\\\atl" и т.д.
</item>
</group>

<group title="Поддержка системных директорий">

<item type="+"> Теперь в качестве именованной директории можно указать ключ реестра,
в виде "$HKEY_LOCAL_MACHINE\\Software..." (первым символом должен быть "$").
При вызове такого псевдонима, плагин просматривает указанный ключ реестра,
составляет список значений переменных этого ключа (учитываются только
значения, содержащие пути к существующим директориям) и предлагает 
пользователю выбрать требуемое значение из списка. 
</item>
<item type="!"> Указанная возможность позволяет посредством одного псевдонима  
обращаться ко всем стандартным  директориям системы:
"My documents", "History", "Favorites" и т.д.
</item>
<item type="+"> В дистрибутив плагина добавлен файл "StdPaths.reg", демонстрирующий
применение новой возможности. Файл создает два псевдонима: "stda" и "stdu",
соответственно, для доступа к стандартным директориями объявленных для
всех пользователей и для текущего пользователя. 
</item>
</group>

<group title="Меню вариантов">
<item type="+"> Доработано меню выбора псевдонима. Теперь по нажатию F11 переключается
режим отображения каталогов. Поддерживается два режима: в первом 
(стандартном) каталог пишется рядом с каждым псевдонимом; 
во втором псевдонимы вложенные в один и тот же каталог объединяются 
в группу, причем название каталога пишется только для первого псевдонима 
группы. По идее, такой режим напоминает древовидный...
</item>

<group>Разное</group>
<item type="+"> Изменен способ открытия псевдонимов, указывающих на две директории.
Теперь директория, указанная первой, всегда открывается на левой панели,
указанная второй - на правой. Если пользователь открывает псевдоним
на неактивной панели (удерживая Ctrl), то директории открываются в обратном 
порядке.
</item>

<item type="+"> Shift+Del удаляет каталоги и псевдонимы.
</item>
</group>
</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.1.2 пострелиз" date="4.04.2004">
<item type="-">Исправлена ошибка, которая не позволяла использовать в качестве префикса
плагина символ ":". Обратите внимание: префикс ":" короче префикса "cd:" на
один символ, что потенциально позволяет ускорить набор команд плагина..</item>
<item type="+"> Добавлена возможность запоминать текущий режим отображения панели 
плагина по Shift+F9.</item>
<item type="*"> Изменена команда "cd:%var". Теперь "var" ищется не только в названиях
переменных, но и в путях, на которые они указывают. В результате, например,
команда "cd:%32" покажет директорию "c:\windows\system32" (из "path").</item>
</version>


<version product_name="Named Folders" version="2.1.1 релиз" date="14.03.2004">
<item type="-">Баг с "&amp;" теперь устранен окончательно.</item>
</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.1 релиз" date="8.03.2004">
<group title="Основное">
<item type="+">Теперь на виртуальной панели в режиме "File owners" (Ctrl+8) можно 
просматривать текущее состояние локальных именованных директорий: существует, 
не существует или существует частично.</item>
<item type="-">Плагин зависал на именованных директориях, у которых в пути 
встречался символ "&amp;".</item>
<group>Меню вариантов</group>
<item type="+">Меню теперь разделено на столбцы. В частности, имена псевдонимов 
и пути отображаются теперь в разных столбцах.</item>
<item type="+">В списке переменных среды теперь можно просматривать имена 
переменных.</item>
</group>
</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.0 релиз" date="24.02.2004">
<group title="Командная строка">
<item type="*">В меню выбора вариантов выбранный режим теперь запоминается всегда. 
Ранее он запоминался только после выбора псевдонима</item>
<item type="-">Неправильно работала команда "cd::+shortcut" (создавала псевдоним 
для одной, а не для двух директорий)</item>
<item type="-">Не работала команда "cd::catalog/shortcut"</item>
<group>Диалог конфигурации</group>
<item type="-">исправлен tab order</item>
<item type="-">возвращен пункт "показывать временные псевдонимы как скрытые файлы"</item>
<item type="-">префикс не запоминался</item>
|<item type="+">Новая команда: "cd:%var%" - открыть путь заданный в переменной 
среды с именем "var"; если в этой переменной перечислено несколько директорий 
(через ";"), плагин предлагает выбрать требуемую через меню выбора вариантов. 
Поддерживается возможность задавать имя переменной не полностью, например 
"cd:%p" вместо "cd:%path%".
</item>
<group>Виртуальная панель</group>
<item type="-">Исправлены ошибки связанные с неправильным позиционированием 
курсора после выполнения операций переименования и удаления.</item>
<item type="-">В Far alpha 6 не работал переход в корневой каталог ".."</item>
<item type="+">Новый тип именованных директорий: теперь в качестве именованной 
директории можно указывать переменную среды в виде "%var%"</item>
<item type="*">В псевдонимах для двух директорий символ-разделитель между 
директориями изменен с "\n" на "|"</item>
<group>Разное</group>
<item type="-">Плагин падал при выходе по Esc из субменю в меню плагинов.</item>
<item type="-">Исправлены файлы справки и lang-файлы.</item>
</group>
</version>

<version product_name="Named Folders" version="2.0 beta 1" date="26.01.2004">
<group title="Основное">
<item type="+">Поддержка каталогов.</item>
<item type="*">Убраны фильтры.</item>
<item type="*">При открытии псевдонима, ссылающегося на локальную директорию, 
проверяется существование этой директории. Если такой директории не найдено, 
предлагается перейти в ближайшую.</item>

<group>Виртуальная панель</group>
<item type="*">F7 открывает диалог создания каталога</item>
<item type="+">Копирование директории (F5) на виртуальную панель приводит к 
неявному созданию псевдонима для этой директории.</item>
<item type="+">Поддерживается перенос и копирование каталогов и псевдонимов 
в другие каталоги (F5, F6). Правила указания путей для переноса соответствуют 
правилам FAR. </item>
<item type="-">Теперь запоминается режим отображения виртуальной панели.</item>
</group>

<group title="Командная строка">
<item type="+">Поддержка метасимволов в именах псевдонимов, каталогов и директорий.</item>
<item type="!">В командах удаления и открытия псевдонима, имя псевдонима в 
общем виде записывается как <code>[каталог/][псевдоним][\путь относительно 
именованной директории]</code></item>
<item type="+">Новая команда для создания псевдонима сразу для двух директорий. 
Команды <code>"cd:::псевдоним"</code> и <code>"cd::+псевдоним"</code> создают, 
соответственно, постоянный и временный псевдоним сразу для двух директорий, 
открытых на активной и пассивной панели.</item>
<item type="+">Новые команды для неявного создания псевдонимов: <code>"cd::"</code>, <code>"cd:+"</code>,
<code>"cd:::"</code>, <code>"cd::+"</code>. В качестве имени псевдонима 
принимается имя директории,открытой на активной панели.</item>
<item type="+">Новая команда для неявного удаления псевдонима <code>"cd:-"</code> - 
выводит меню со списком псевдонимов, ссылающихся на директорию, открытую 
на активной панели или на вложенные в нее директории. Выбор псевдонима 
приводит к его удалению.</item> 
<item type="+">Новая команда для поиска псевдонима по директории, на которую 
он ссылается: <code>"cd:~mask"</code> находит все псевдонимы, которые 
ссылаются на директории, путь к котором удовлетворяет маске "*mask*". 
</item> 

<item type="+">Команду плагину можно теперь подавать через
"Диалог выполнения команды" (F11 -> Named Folders 2.0 -> Execute command). 
В отличии от командной строки, при подачи команды 
в диалоге префикс плагина ("cd:") можно не указывать. Кроме этого, 
диалог позволяет просматривать историю команд (опционально). Вместе с 
плагином поставляется файл "ApplyCommand.reg", который присваивает 
команде вызова диалога горячую клавишу "Ctrl+D".
</item>
<item type="*">Поддерживается поиск среди псевдонимов по Alt+F7</item> 
</group>

<group title="Настройки">
<item type="+">Новые подтверждения: перезаписать существующее значение 
псевдонима, удалить каталог, перейти в ближайшую директорию, неявное 
создание и удаление псевдонима.</item>
<item type="+">Добавлен флаг "всегда показывать все варианты", который 
определяет поведение плагина при открытии псевдонима, когда найден 
псевдоним в точности совпадающий введенным пользователем именем, но также 
найдены и другие варианты. Например: пользователь ввел "a", 
найдены псевдонимы "a" и "ab". Если флаг установлен, плагин предложит 
пользователю меню  со всеми найденными вариантами. Если сброшен - будет 
открыт псевдоним "a".
</item>
</group>

<group title="Разное">
<item type="-">Теперь при сохранении данных учитывается пользователь FAR 
(раньше данные сохранялись всегда в 
<code>HKEY_CURRENT_USER\Software\Far\Plugins\NamedFolders)</code></item>
<item type="!">У плагина появился сайт в Интернете: <a href="http://www.rammus.ru?tag=nf">www.rammus.ru</a></item>
<item type="!">Теперь у плагина по умолчанию два префикса: <name>cd:</name> и <name>cc:</name></item>
</group>
</version>

</whatsnew>